\subsection*{1)}

\begin{enumerate}
    \item Moi, je suis journaliste.
    \item Toi, tu es anglais.
    \item Lui, il est ingénieur.
    \item Elle, elle est secrétaire.
    \item Nous, nous sommes musiciens.
    \item Vous, vous êtes étrangers.
    \item Eux, ils sont étudiants.
    \item Elles, elles sont françaises.
    \item Lui, il es marin.
    \item Moi, je suis pilote.
\end{enumerate}

\subsection*{2)}

\begin{enumerate}
    \item C'est un journaliste.
    \item C'est une secrétaire.
    \item C'est un ingénieur.
    \item Ce sont musiciens.
    \item Ce sont des Allemandes.
    \item Ce sont Des étrangers.
    \item C'est un Anglais.
    \item Ce sont des étudiants.
    \item C'est un marin.
    \item C'est un pilote.
\end{enumerate}

\subsection*{3)}

\begin{enumerate}
    \item Pierre es malade.
    \item Paul et moi, nous sommes fatigués.
    \item Je suis blond(e).
    \item Marie es grande.
    \item Nicolas et toi, vous êtes français.
    \item Les exercices sont difficiles.
    \item Tu es aimable.
    \item Je suis seul(e).
    \item Nous sommes petits.
    \item Tu es brun(e).
\end{enumerate}

\subsection*{2. A)}

\begin{enumerate}
    \item Il est un garçon charmont.
    \item Il est blond.
    \item Je suis chauffeur de taxi.
    \item Ils sont dans la rue.
    \item Vous n'êst pas à Paris.
    \item Nous sommes en France.
    \item Elle n'est pas une belle voiture.
    \item Ils sont des livres d'histoire.
    \item Tu es assis.
    \item Vous êtes debout.
\end{enumerate}

\subsection*{B)}

\begin{enumerate}
    \item Ils sont dans la rue.
    \item Ils sont sur la table.
    \item Tu es à Paris.
    \item Ils sont à la maison.
    \item Vous êtes à table.
    \item Elles sont à l'heure.
    \item Elles sont chez le boulanger.
    \item Ils sont en France.
    \item Elles sont en vancances.
\end{enumerate}

\subsection*{3. A)}

\begin{enumerate}
    \item J'ai une voiture.
    \item Tu as un chat.
    \item Elle a des lunettes.
    \item Dans le jardin, on a une piscine.
    \item Il a une moto.
    \item Nous avons un jardin.
    \item Vous avez les yeux bleus.
    \item Ils ont une grande maison.
    \item Monsieur et Madame Dubois a deux enfants.
    \item En France, on a un Président de la République.
\end{enumerate}