\section{Exercices de Passé composé à la forme négative}

\subsection{Répondez à la forme affirmative, puis négative}
\begin{enumerate}
    \item Oui, j'ai reçu un coup de téléphone. / Non, Je n'ai pas reçu un coup de téléphone.
    \item Oui, j'ai fait des courses ce matin. / Non Je n'ai pas fait des courses ce matin.
    \item Oui, j'ai perdu tes clés. / Non, je n'ai pas perdu tes clés.
    \item Oui, j'ai vu ce film plusieurs fois. / Non, je n'ai pas vu ce film plusieurs fois.
    \item Oui, j'ai regardé les photos de ce journal. / Non, je n'ai pas regardé les photos de ce journal.
    \item Oui, j'ai déjà gagné au loto. / Non, je n'ai pas déjà gagné au loto.
    \item Oui, j'ai eu de la chance dans la vie. / Non, je n'ai pas eu de la chance dans la vie.
    \item Oui, j'ai tout compris. / Non, je n'ai pas tout compris.
    \item Oui, je suis déjà allé en Europe. / Non, je ne suis pas déjà allé en Europe.
    \item Oui, je suis parti hier matin. / Non, je ne suis pas parti hier matin.
    \item Oui, je suis sortis ensemble. Non, je ne suis pas sortis ensemble.
\end{enumerate}

\subsection{Passez à la forme négative}
\begin{enumerate}
    \item Paul n'a pas offert une bague à sa fiancée.
    \item Picasso n'a pas peint des beaux tableaux.
    \item Ils n'ont pas enfermé des clochards.
    \item Les invités n'ont pas aimé la fête.
    \item L'aviateur n'a pas rejoint sa base après le combat.
    \item On n'a pas trouvé les survivants.
    \item L'avion n'a pas aterrit à l'heure.
    \item Nous ne sommes pas venus vous aider.
    \item Elle n'est pas devenue très belle.
    \item Le capitaine n'est pas mort à la guerre.
    \item Il n'est pas né en juillet.
\end{enumerate}