\subsection*{B)}

\begin{enumerate}
    \item Il y a un homme à la fenêtre.
    \item Il y a une lettre dans la boite.
    \item Il y a des clients dans le magasin.
    \item Il y a des arbres dans le jardin.
    \item Il y a trois tasses sur la table.
\end{enumerate}

\subsection*{4. A)}

\begin{enumerate}
    \item Nous avons des livres.
    \item J'ai une montre.
    \item Elle a un stylo.
    \item Tu as un beau bébé.
    \item Vous avez des amis.
    \item Ils ont un bon médecin.
    \item Il y a un oiseau dans la cage.
    \item Il y a des plantes sur le balcon.
    \item J'ai un passeport.
    \item Elle a valise.
\end{enumerate}

\subsection*{B)}

\begin{enumerate}
    \item Nous avons un stylo.
    \item J'ai un bon médecin.
    \item Nicolas et Paul ont un beau bébé.
    \item Dans la rue, il y a plante.
    \item Tu as une montre.
    \item Vous avez oiseau dans la cage.
    \item On a gagné.
    \item Ils ont un passeport.
\end{enumerate}

\subsection*{C)}

\begin{enumerate}
    \item Elle a chaud.
    \item Vous avez froid.
    \item J'ai faim.
    \item Nous avons soif.
    \item Ils ont sommeil.
    \item Elles ont mal à la tête.
    \item Nous avons peur.
    \item J'ai l'air malade.
    \item Il a besoin d'argent.
    \item Nous avons envie de chocolat.
\end{enumerate}

\subsection*{5. A)}

\begin{enumerate}
    \item Je ne suis pas jeune. J'ai soixante-dix ans.
    \item Tu n'es pas vieux. Tu a vingt ans.
    \item C'est un adolescent. Elle as quinze ans.
    \item Elle est âgée. Elle as soixante-quinze ans.
    \item Nous sommes des enfants. Nous avons des parents.
    \item Vous êtres des parents. Vous avez des enfants.
    \item Ils ont professours. Ils sont des élèves.
    \item Elles ont secrétaire. Elles sont des patrons.
    \item Moi, je suis pianiste. J'ai un paino.
    \item Eux, Ils ont riches. Ils sont un bateau.  
\end{enumerate}

\subsection*{B)}

\begin{enumerate}
    \item La jeune fille est française. Elle a une carte d'identité.
    \item Vous être roux. Vous avez des cheveux roux.
    \item Nous sommes bruns. Nous avons des cheveux bruns.
    \item Tu es blond. Tu as des cheveux.
    \item Je seus grand. J'ai une grande taille.
    \item Tu es petit. Tu a une petite taille.
    \item Il est gros. Il a un grand appétit
    \item Le garçon est maigre. Il a un petit appétit.
    \item Elle est mince. Elle a vingt ans.
    \item Ils sont forts. Ils ont de la force.
\end{enumerate}

\subsection*{6. A)}

\begin{enumerate}
    \item Aurélie est étudiante, Il est française.
    \item Elle est blonde. Elle a les yeux verts.
    \item Elle a deux frères. Ils est à Paris.
    \item Ils ont un grand appartement, il est confortable. \footnote{on?}
    \item Les parents d'Aurélie sont commerçants.
    \item Ils ont un magasin de vêtements.
    \item Ils a beaucoup de clients. Ils sont riches.
    \item Le magasin est dans le cinquième arrondissement.
    \item Dans la boutique, Il y a deux vendeuses, elles sont jeunes.
    \item Il y a des prix intéressants, Il est une bonne boutique.
\end{enumerate}